Q:如何下载APP
A:苹果手机：在APP store  搜索“银谷普惠”下载/银谷普惠借款平台登陆页面，扫描右侧二维码下载 安卓手机：在浏览器搜索“银谷普惠APP”进行下载
Q:密码设置规则
A:① 数字加字母     ② 密码位数达到13位安全等级即可变成高级
Q:动态密码和正常登陆的区别？
A:① 动态密码=手机号+验证码+图形码       ②用户密码=手机号+密码+图形码
Q:邀请码处填写什么
A:员工工号
Q:业务经理咨询邀请码补填流程
A:建议业务经理联系信贷管理部
Q:注册手机号、绑定银行卡手机号是否需要一致
A:无需一致
Q:绑定的手机是否可以解绑
A:不可更换
Q:注册时姓名或者身份证号码填写错误，是否可以更改？ 
A:如果姓名或者身份证输入错误，无法成功注册。如果出现信息有误但仍然注册成功的情况，记录客户的姓名、身份证号、进件编号进行反馈（若客户可提供截图，可附带截图）
Q:注册收不到手机验证码
A:1.手机端安装拦截软件，比如360软件，手机管家之类。2.手机端信号是否稳定，当时是不是处于电梯，地下室之类信号弱的地方。3.手机内存已满，导致信息无法显示。4.智能手机定期清除缓存，重要短信及时备份。5.手机信号是波动的，是受周围环境影响的，有时候会出现不稳定的情况，导致信息无法显示。6.是否频繁点击获取验证码，建议5-10分钟后尝试（点击获取验证码时只需点击一次即可）
若问题仍未解决，记录客户姓名、注册手机号码反馈
Q:若客户之前在业务部申请过借款，注册银谷普惠借款平台时需要使用之前办理业务时预留的手机号码吗
A:是的
Q:注册手机号是否需要实名认证
A:需要本人身份信息实名认证的手机号
Q:注册时实名认证不通过
A:（1）做过户口迁移，新迁入的户籍信息，系统数据尚未更新；（2）现役军人， 系统没有存储军人信息（现役军人不能注册，如果想使用该身份信息，需等到该用户退役以后，新办理的户口及身份证更新到公安系统后方可使用）（3）刚退役的军人，新办理的户口及身份证还未更新到系统；（新办理的户口及身份证更新到公安系统后方可使用）（4）刚上大学或者刚毕业的大学生，迁移了户口，信息还未更新。（5）身份证过期未办理，或新办理的身份证数据库还未更新。（6）不实的身份证信息。（7）出国 以上情况均会导致客户实名认证无法通过，需通过以上的信息进行排查，确认无误再进行记录反馈
Q:银谷普惠借款平台注册时显示“姓名与身份证不一致”通过接口系统查询显示暂无数据 
A:客服需核实接口系统中输入身份证号码是否正确，若输入无误查询结果为暂无数据。告知客户以借款平台页面显示为准，建议客户自行核实
Q:借款平台对手机号段限制
A:由于普惠借款平台系统暂不支持199号段，因此会影响注册及涉及需填写手机号的相关业务（紧急联系人电话等），如接到以上问题反馈先核实手机号段
绑卡问题
Q:还款方式
A:等额本息支付本息：在还款期内，每月偿还同等数额的本金和利息。等额本金支付本息：在还款期内把借款总额等分，每月偿还同等数额的本金和剩余借款在该月所产生的利息。到期一次性支付本息：指借款人在借款到期后一次性归还本金和利息。
Q:绑定银行卡建议用IE浏览器进行操作，否则容易出现故障
A:西安银行声称支持浏览器：火狐、IE、谷歌、360，尽量最新版本！如遇“无法跳转到西安银行页面”情况：切换使用火狐浏览器,让用户把“禁止浏览器弹出窗口”的选项去掉，也可能可以绑卡成功
Q:绑定银行卡是否需要开通网银
A:需要（不是所有银行卡都需要开通网银。1、如果无需打一分钱激活银行卡，不开通网银，客户只能通过批量划扣进行还款；2、反之，如果客户需要打款1分钱激活，或者需要在月还平台上操作还款，需要开通网银）
Q:可以绑定几张银行卡
A:一张，系统默认使用客户最后绑定的那张银行卡
Q:绑定银行卡是否有次数限制
A:经核实第三方宝付有绑卡次数限制，一般银行卡当天连续验证失败超过三次渠道就会拦截（部分银行次数限制是5次，不用告知客户），如果客户第一次就提示信息不符，建议客户去核实信息，就不要再验证了
Q:如何解绑银行卡/变更银行卡
A:随心时贷：记录反馈进行解绑、变更|银谷普惠借款平台：记录反馈进行解绑、变更|月还平台：1、西安银行放款客户：联系业务部或记录反馈进行解绑、变更2、三方放款客户：①放款前：联系业务部或记录反馈进行解绑、变更  ②放款后，客户若意向变更银行卡，建议客户登陆月还平台绑定其他银行卡或使用网银支付即可，无需变更银行卡；客户将款项结清后月还平台绑定的银行卡不会自动解绑
Q:客户绑卡时支行信息填写错误，但是绑卡成功，如何处理
A:需要客户解绑银行卡，再重新绑定即可
Q:银谷普惠借款平台支持绑定哪些银行的银行卡
A:查看共享“知识库”文件夹中的“西安银行代收银行限额表”，表中所有银行均支持
Q:绑卡建议客户绑定一类卡/I类卡/一类账户
A:接西安银行最新通知，客户在绑卡的过程中，尽量不要绑定二类卡，因绑定二类卡会影响客户提现，每日最多只能提1万元，每年最多提取20万元。还请各位知晓。附件中为银行卡三种账户的形式和区别：
Q:在什么状态下可以变更银行卡
A:终审审核通过后；放款成功后；放款失败 可以变更银行卡号，其他状态下均无法变更银行卡  
Q:客户表示电子账户未激活/无法激活
A:核实是否使用成功绑定的银行卡进行转账激活操作1）转账成功，借款平台显示待激活，致电400客服登记反馈，工作人员协助核实客户后台的状态。如后台状态显示激活，由技术部门协助同步借款平台状态。如后台状态显示未激活，需客户提供一张四要素正确的银行卡信息特殊处理。a)直接修改平台状态为激活 b)协助客户变更银行卡。具体以核实结果为准 2）转账钱被退回，让客户确认一下：①户名是否写的是自己②行名是否是西安银行柿园路支行/南大街支行③电子账号是否输入正确④不能使用支付宝等三方转账，只能使用绑定卡的手机银行、网银或是柜面转账。若银行名称选择了西安银行，开户行所在地选柿园路支行/南大街支行若银行名称找不到西安银行，可以选择城市商业银行 ，开户行所在地选西安银行股份有限公司
Q:西安银行客户无法转账激活电子账户
A:需客户使用成功绑定的银行卡进行转账激活,①户名是否写的是自己②行名是否是西安银行柿园路支行/南大街支行③电子账号是否输入正确④不能使用支付宝等三方转账，只能使用绑定卡的手机银行\网银或是柜面转账。若银行名称找不到西安银行，可以选择城市商业银行 开户行所在地选西安银行股份有限公司
Q:开户或绑卡提示“页面走丢”
A:此类提示均因开户链接失效，让客户退出重新进入即可
Q:若提示“绑卡超时或超时十分钟：未找到对应客户信息
A:此类提示代表超时未操作，建议客户稍后重试,如问题依然存在，记录反馈
Q:绑卡显示“已开户成功的银行卡和正在开户的银行卡卡号不一致”：
A:与客户核实是否在银谷在线出借端成功进行绑卡，建议使用之前绑定成功的卡进行操作。
Q:绑卡提示“用户已存在，请勿重复注册
A:此情况建议与客户核实是否在出借端成功绑定银行卡现已经删除该卡，需将客户信息反馈至工单专员处，核实后台是否生成电子账户，如后台已经开户成功，由技术部门同步数据；如后台未开通需技术部门协助操作
Q:充值、提现是否收取手续费
A:不收取
Q:充值、提现何时到账
A:即时到账
Q:充值、提现是否有限制
A:充值最低1元钱，提现无限制
Q:充值、提现、款项到账后是否有短信提醒
A:是的，电子账户余额有变动，西安银行都会有短信提醒
Q:激活电子账户时必须用绑定的卡进行打款激活吗
A:是的
Q:支付宝、微信是否可以激活电子账户
A:不可以
Q:如何激活电子账户
A:需要使用手机银行、网银转账进行激活，或携带绑定银行卡到银行柜台操作转账激活。
Q:哪些客户需要激活电子账户
A:如果四要素正确，客户可以直接绑卡成功并激活电子账户。只有被提示需要打款0.01元激活的这部分客户才需要激活
Q:可以申请哪种借款方式
A:工信贷、普惠新居I、普惠新居II、薪金贷I、薪金贷II、房东贷、保单贷2.0、金领贷2.0、新贵时贷I 、新贵时贷II、房信贷、商易贷I。（6.21接到通知，商易贷II停止进件、7.13日商易贷I停止进件）
Q: 绑卡异常[西安银行]系统异常，请稍候再访问
A:建议客户稍后重试。
Q:放款会放到银行卡还是西安银行电子账户中
A:目前放款有两种方式，三方放款和西安银行放款。如果是三方放款直接放款到客户的还款卡上，如果是西安银行放款会将款项支付到西安银行电子账户，需客户提现款项方可到银行卡中。
Q:西安银行提现限额
A:工作日	00:00-17:00	单笔额度≤50万 两个小时内到账工作日     17:00-24:00	单笔额度≤5万	两个小时内到账 非工作日	00:00-24:00	单笔额度≤50万	两个小时内到账
Q:充值不到账-西安银行
A:核实客户银行卡金额是否已经划扣，若未划扣建议客户稍后重试。若已划扣建议客户等待1-2小时，若超时则记录反馈
Q:提现未到账-西安银行
A:1、核实是否为二、三类卡，若是建议升级成一类卡或换绑卡2、核实电子账户金额是否有变化，若电子账户金额未变建议重试，若电子账户金额已扣除，具体以银行到账时间为准。如若长时间未到账，可记录反馈。
Q:提现时提示“账号解析失败”如何处理
A:1、客户卡状态异常2、客户银行卡属于二三类卡3、客户开户行显示错误a.如收款账户后方显示的开户行与收款行显示不一致，需将客户信息反馈至工单专员处核实是否为卡宾错位。如反馈结果为信息错误，建议客户换卡b.两处显示银行一致，但是提现失败，建议联系发卡行核实或变更银行卡操作由于信息为银行直接返回的结果技术无法介入，若客户认为繁琐可建议客户变更银行卡
Q:对日还款日规则
A:规则：对日客户还款日为《网络借贷合同》生成前一日，具体日期可建议客户在终审审核通过后查看协议
Q:提现显示“当前处于还款中，暂不允许提现”
A:记录客户信息进行反馈，同时需提供两张截图邮件反馈：客户电子账户余额页面截图和业务部普惠运营系统客户还款列表页面截图，缺一不可
借款申请
Q:选错业务部如何处理
A:需要业务部取消该笔申请，客户再重新预约申请借款
Q:如何提交征信
A:客户在央行（中国人民银行）网站上查询号征信后，将征信网站用户名和密码提供给业务经理，业务经理会提交给总部（信审）
Q:是否收取征信费用、外访费用
A:不收取
Q:如何取消借款
A:在“待放款”之前可以申请取消借款，联系业务经理申请即可
Q:客户主动放弃借款或申请借款被拒绝，何时可以再次申请借款
A:正常结清/提前还款结清------15天后可以再次申请被拒绝/因两周未签约导致自动放弃签约------1 个月之后可以再申请客户如果是在待面签的状态，客户经理在金管系统点击取消------1 个月之后可以再申请如果客户主动想要放弃签约，何时可以再申请取决于业务经理如何操作如果业务经理点击“取消”------可以随时再申请如果业务经理点击“拒绝”------需要一个月后再申请
Q:办理借款需要提交什么材料
A:不同的借款方所需提交材料不同，您可以登陆银谷普惠借款平台，点击预约申请，选择任一借款方式后，点击右侧借款详情即可查看借款所需材料及申请条件若客户追问：四项基本资料为身份证明、工作证明、收入证明、征信报告，借款方案不同，具体提交材料也不相同。您申请时，当地工作人员会根据您的个人情况详细告知。
Q:借款资质、借款所需条件
A:需要您有一份稳定的工作或相对稳定的经营项目，具有稳定的收入来源、有良好的信用记录、所提交证明材料的综合评分达到银谷公司审核的基本要求。建议您先尝试申请，是否能够成功获得借款，需要根据您的资质进行综合评定
Q:借款是否收费
A:借款成功前：不收取任何费用借款成功后：需要收取费率和服务费（包含在每月月还中，不会额外向客户收费）
Q:办理车贷需要收取什么费用
A:移交类：停车费600元/月(不足一个月按一个月收取），抵押登记费200元。
GPS类：GPS费用1200元，抵押登记费200元，GPS安装费50元。（备注：GPS类客户结清时可拆除GPS，并且GPS无损坏，可退还客户300元。
Q:户口在外地，是否可以申请借款
A:借款并不以户口所在地为准，而是以客户工作及居住地区为准，只要客户工作及居住地区有普惠业务部，是可以申请办理借款的
Q:客户不满足进件要求/无法提供XX材料或单据
A:客户递交申请材料，如果客户不能满足进件要求（比如不能提供XX资料或单据），来电反馈，直接致歉安抚即可，无需记录工单
话术：在我公司申请借款，根据业务部要求，需提供相关资料证明，如果资料不齐全，无法为您办理借款申请，给您带来的不便，请您谅解！
Q:我能借款多长时间？
A:不同的借款方案，还款期限也不尽相同，一般而言，最长不超过3年。
Q:借款利息、费率是多少？
A:具体费率需要在提交申请材料后经过详细的审核和综合评定才能确定。请您放心，通过银谷申请借款的利率和服务费在行业中处于低水平，根据所在地及个人情况不同会有所不同，具体是多少由您所在地的工作人员根据您提供的资料告知您。
Q: 你们不提前给我讲明利息是多少，审批下来之后利息太高了怎么办
A:我很能理解您的感受，但是具体的利率是根据您提交的资料审核之后才能确认。请您放心，通过银谷申请借款的利率在行业中处于低水平，之前也有像您一样担心费率过高的客户，审批下来后，客户认为费率很合理，可以接受。退一步讲，借款批下来后您认为成本过高的话，可以放弃签署协议，这样您也没有什么损失
Q:利息、费率是给你们的对吗？
A:您好，您的所得借款是由出借人支出的，这个费率是支付给出借人的收益。
Q:你们的服务费都包括什么
A:服务费主要包括为您提供前期咨询、协助申请、信用审核、出借人推荐、账户管理、还款提醒等服务的费用。请您放心，银谷的服务费在行业中处于低水平，根据所在地及个人情况不同会有所不同，具体是多少由您所在地的工作人员根据您提供的资料告知您。
Q:临时身份证是否可以办理
A:不可以，必须使用二代身份证
Q:借款额度多少？
A:借款额度从一万到几十万不等，一般会不超过20 万元人民币，具体额度需要您提交申请材料后经过详细的审核和综合评定才能确定。
Q:借款年龄要求？
A:18-60周岁
Q:审核时效？
A:您提交材料后，会有3个工作日左右的审核，若审核通过，会联系您到业务部签署协议，若审核通过，会为您放款            
Q:客户在银谷普惠借款平台预约申请借款后，多长时间会联系客户？
A:具体时间不确定，可直接为客户提供业务部电话，若客户不方便主动联系，可为客户记录反馈
Q:申请成功后怎么还款？
A:借款成功后，您可以登陆月还平台yh.yingu.com进行还款。或在每月月还日16:00之前将月还金额足额存入客户的还款卡，我们会委托第三方划扣机构进行划扣
Q:已在银谷申请一笔借款，想再申请一笔借款，是否可以？
A:若客户上一笔借款满12期，已还满6期，且还款记录良好，可以建议申请新贵时贷II尝试
Q:等额本息（等额分期）/按月付费，到期还本/一次性还本付息（随借随还）/等额本金
A:等额本息（等额分期）：每月月还相等，随着还款期数的增加，月还中包含的费率越来越少，本金越来越多按月付费，到期还本：每月偿还费率，到期一次性偿还本金一次性还本付息（随借随还）：到期一次性偿还所有金额等额本金：每个月月还中包含的本金相等，费率不等，每月月还不同。随着还款期数的增加，月还金额递减
Q:如果客户意向办理借款，系统中无客户所在地的业务部
A:客户意向办理借款，当地无业务部直接拒绝即可，无需记录工单
Q:还款日-银谷普惠借款平台
A:从2017.7.21起注册银谷普惠借款平台的客户，月还日变为对日。2017.7.21之前的信用借款客户，月还日为15、30号
Q:还款优惠日-银谷普惠借款平台
A:三方放款客户无优惠日（18年3月30日期执行）西安银行放款客户、2017.7.21后借款成功的客户，无优惠日
Q:预约借款后，何时有工作人员联系客户
A:具体在多长时间内会有工作人员联系客户取决于当地业务部。因此若客户致电咨询，可以直接为客户提供业务部联系方式，若客户不方便，或系统未登记业务部电话，可记录客户姓名、注册手机号反馈
Q:待放款到已放款要多久
A:T+1个工作日
Q:客户查询申请进度，“线上借款借口服务查询系统”中“状态”一栏显示为空白
A:告知业务部联系方式，建议联系业务部查询；若业务部也未显示客户申请状态，记录客户姓名、注册手机号、身份证号、进件编号、所属营业部进行反馈
Q:客户的系统与业务部的金管系统显示的申请状态不符
A:记录客户姓名、注册手机号、身份证号、进件编号、所属营业部进行反馈
Q:刚才你们信审给我打电话，我没接到，能让你们工作人员再联系我一下吗？
A:信审根据政策进行审批，在规定的时间段会再次联系客户，或一些无需联系到客户本人，因此无需反馈。告知客户如果有需要，我们工作人员会在规定的时间内再次联系您的，您保持电话畅通即可
Q:钱是从哪个银行转过来的？
A:您的款项是来源于平台另一端的出借人，具体的支付银行是由出借人决定的，只能建议您再耐心等待一下。
Q:什么叫综合评定，我是哪一项不合格？
A:您的收入、负债情况，信用记录，填写的各项联系人信息等都可能会影响到您的综合评定，是根据您的各项资质得出的综合审核结果，并不是其中某一项不合格，就会被拒绝
Q:审核时间是多久？何时可以收到款项？
A:正常的审批时间是从您的资料上传到系统当天开始计算的，大概需要3个工作日左右。如果审批通过，工作人员会通知您去签订协议，签署协议后会有3个工作日的审核，若审核通过可以放款
Q:客户询问业务部客户服务经理是否有权利给客户拒贷？
A:客户服务经理只负责审核并给出审核意见，并没有决定权的
Q:客户询问某步骤具体审核什么内容？
A:我司工作人员会根据您提交的材料进行审核，例如您的收入情况、信用情况等等。
Q:已知晓拒贷原因，不认可
A:非常抱歉，确实了解您的心情，如果需要这笔款项，建议您可以联系客户服务经理，尝试再次申请（拒贷原因为虚假资料除外）
Q:银谷普惠借款平台如何查看申请进度
A:客户可登录银谷普惠借款平台网址：普惠线上平台网址为https://jk.yingupuhui.com，登录成功后选择我的申请，即可查看到申请进度（见附件）
其他
Q:全残如何定义
A:拨打95585，会有专门的工作人员进行鉴定
Q:申请意外伤残保险金时，需要提供什么材料
A:在申请意外伤残保险金时，受益人须填写保险金给付申请书，并须提供保险合同或其他有效保险凭证、有效身份证件等其他材料，具体已保险公司告知为准
中华保险在收到保险金给付申请书及合同约定的证明和资料后，将在 5 日内作出核定；情形复杂的，在 30 日内作出核定。对属于保险责任的，我们在与受益人达成给付保险金的协议后 10 日内，履行给付保险金义务。对不属于保险责任的，在作出核定之日起 3 日内向受益人发出拒绝给付保险金通知书并说明理由自我们收到解除合同申请 时起，本合同终止。我们自收到解除合同申请及完整的资料之日起 10 日内向您退还本合同的未到期净保费。但如果本合同已发生保险金给付或已发生约定的保险事故应当给付保险金的，我们不退还本合同的未到期净保费。
Q:注册收不到短信验证码-银谷普惠APP
A:建议先检查APP版本是否最新，需客户使用注册时手机号拨打400热线，客服协助核实
我的申请问题
Q:我的申请中的运营商认证信息是否可以重新填写
A:可以重新认证，点击运营商认证的“再次认证”即可重新认证
Q:已经申请的订单是否有期限要求
A:为确保借款资料的真实性和有效性，您成功提交的申请将有30天的有效期，30天后申请将失效，需重新提交申请.
Q:客户意向申请借款如何创建预约
A:1、客户需通过APP登录后先进行身份认证，通过后可在信息采集选项中完成预约创建2、信息采集包含五项信息填写：基本信息、个人信息、借款信息、联系人信息、其他联系人信息。待信息全部填写完成，才可以提交。
Q:信息采集填写要求-银谷普惠APP
A:信息采集填写页的选项必须填写，否则会无法进行提交：，填写中需注意以下问题：1、联系人信息将提示用户开启通讯录访问权限，联系人电话和姓名必须通过通讯录选择，选择后自动带出联系人电话和姓名，不支持手工填写或修改； 联系人电话必须是11位手机号；标签为手机2、联系人关系需要手动选择，可选项为：亲属、朋友、同事、其他。
Q:快速申请列表需填写的信息-银谷普惠APP
A:1、身份证认证：通过扫描方式上传个人身份信息2、 信息采集：需填写的信息与原借款平台创建预约中内容一致，包含五个部分：基本信息、个人信息、借款信息、联系人信息、其他联系人信息。待信息全部填写完成，才可以提交。3、信息采集提交后可进行人脸识别（备注前三项需按顺序逐一完整）4、运营商认认证为非必填项，认证成功后状态会显示“再次认证“此选项可重复进行5-7项为保单认证、社保认证、公积金认证 需根据不同借款方式进行选择8、影像采集：目前支持;住址证明、申请表、负债证明、工作证明、经营证明五项资料影像件上传。客户操作上传成功后业务部人员仍需要在运营系统上传图片文件。9、征信认证：非必填项 
Q:身份证信息是否具备有效期
A:为了确保客户身份信息的准确性，身份证信息具备30天的有效期，超过30天需用户重新扫描身份证信息“
Q:身份认证通过后是否可以修改
A:身份认证通过后不可以变更
Q:如果身份认证多次失败被锁定如何操作
A:身份认证每天有2次实名认证失败机会，为了保障客户账户安全，若第3次仍实名认证失败该账户将锁定28天。需28天后重新操作身份认证
Q:实名认证失败
A:请核实身份证扫描识别出的姓名与身份证号是否正确，若不正确将导致认证失败
Q:为什么要进行人脸识别
A:为了保障客户的账户及资金安全，在申请借款时需要验证是否为客户本人，若非本人进行操作会提示失败
Q:身份认证提示网络连接异常
A:建议检查网络是否正常，可切换网络，由wifi切换成4G尝试
Q:运营商认证是否可以使用他人手机号进行认证
A:运营商认证必须为本人实名认证的手机号，且必须与注册号码一致，否则将影响您的借款审批结果
Q:运营商服务密码是什么
A:服务密码是中国联通、中国移动、中国电信客户的身份识别密码，您可以联系网络运营商进行咨询